Популярная мобильная ОС
Epic Games объявила о планах открыть магазины приложений для Android и iOS. Компания намерена брать комиссию в размере 12%, что меньше 30%, которые взимают Apple и Google.
Ранее Epic подала в суд на Apple и Google, обвинив их в антиконкурентном поведении относительно магазинов мобильных игр. Генеральный директор компании Тим Суини раскритиковал модель распределения доходов в соотношении 70% к 30%, которую установили ответчики.
Принятие Закона о цифровых рынках ЕС, который заработал в марте, открыло для Epic возможность запустить собственные магазины приложений и предложить разработчикам более выгодные условия.
Платформенные интеграции во Flutter
Интеграция нативных SDK в Flutter-приложение — классный способ использовать функции и возможности, недоступные во Flutter. Для этого используют Platform Channels, которые позволяют Flutter общаться с нативной частью приложения — отправлять и получать сообщения.
Platform Channels — мостики, которые позволяют запускать нативный код из Flutter-приложения. Стандартный декодер обеспечивает эффективную двоичную сериализацию простых значений типа JSON. Сюда относятся логические значения, числа, строки, массивы байт, а также списки и мапы.
Сперва нужно выбрать тип канала в зависимости от потребностей:
MethodChannel: используют в большинстве случаев, когда вызов метода во Flutter запускает нативный метод. Поддерживает асинхронные вызовы методов.
EventChannel: для передачи потоков данных из нативного кода во Flutter.
BasicMessageChannel: для отправки простых сообщений между Flutter и нативным кодом.
Для интеграции нативных SDK чаще всего используют MethodChannel:
Подробнее о том, как как работает интеграция нативных SDK для iOS и для Android и с какими особенности платформ вы можете столкнуться, читайте в нашем переводе.
Apple выпустила обновление для метки отслеживания вещей AirTag. Новая прошивка имеет номер 2.0.73 и идентификационную сборку 2A73.
Предыдущая версия прошивки 2A61 (номер 2.0.61) для AirTag вышла в октябре 2023 года. Тогда Apple пояснила, что в патче для беспроводного гаджета исправлены ошибки и внесены другие улучшения.
Что нового в новой версии прошивки, Apple не уточнила. AirTag обновляется автоматически при подключении к iPhone.
Принципы работы AirTag и особенности этой метки раскрыты в этой публикации. Элементная база AirTag уточнена в этой статье.
20 апреля 2021 года Apple представила умную метку AirTag. Этот гаджет позволяет искать потерянные вещи с помощью брелока, оснащённого чипом U1.
Apple запустила веб-версию App Store для гарнитуры Vision Pro. Магазин приложений доступен для просмотра всем пользователям. Там выложены как уже популярные приложения, так и новые проекты по разным категориям с кратким описанием и скриншотами. Обычные пользователи могут смотреть и изучать каталог приложений для Vision Pro, установить программу можно только на гарнитуру.
Также на портале магазина App Store для гарнитуры Vision Pro доступны, помимо списка приложений, специальные коллекции, истории, а также другой рекламный и познавательный контент. Apple столкнётся с вопросами со стороны регулирующих органов ЕС по поводу блокировки аккаунта разработчика Epic Games.
Гендиректор Epic Тим Суини уже обвинил Apple в нарушении новых правил ЕС о цифровых рынках, которые вступают в силу 7 марта.
Представитель комиссии ЕС подтвердил, что запросил у Apple дополнительные объяснения относительно её поведения в соответствии с DMA. Штрафы за нарушение этого закона могут составлять до 10% от общего годового дохода компании по всему миру и 20% для фирм, которые неоднократно нарушают правила.
Комиссия также заявила, что изучает, не противоречило ли поведение Apple другим цифровым правилам, касающимся прозрачности. В интервью Bloomberg TV глава Европейского Союза по вопросам конкуренции Маргрете Вестагер заявила, что блок намерен сосредоточиться на магазинах приложений после вступления в силу новых правил.
Поиск в Google Диске на iOS получил улучшенные фильтры. Так, результаты поиска теперь можно фильтровать с помощью раскрывающихся меню, где можно выбрать тип файла, владельца и последние изменения. Раскрывающиеся меню отображаются до и после поиска, а соответствующие рекомендации по фильтрам выводятся вместе с типом пользователей.
Так, можно выбрать тип файла «Видео», затем «пользовательский диапазон» под последним изменённым видео и выполнить поиск по выбранному периоду времени.
Обновление доступно клиентам и индивидуальным подписчикам Google Workspace, а также всем, у кого есть личная учётная запись Google на iOS. Пока оно не реализовано для пользователей Android, но скоро выйдет и для них.
Для Figma вышел плагин Trace, с помощью которого можно сконвертировать дизайн в live-прототип приложения на SwifUI. Есть возможность просматривать код вёрстки, изменять его, видеть как это влияет на поведение приложения и переносить изменения в IDE. Для всего этого плагин подгружает полноценный симулятор iOS. Для преобразования дизайна в код SwiftUI используется нейросеть.
Изначально Trace появился в качестве сервиса для генерации экранов приложений по текстовому запросу с поддержкой только SwiftUI.
Как меняется рынок мобильной разработки в 2024 году
Наш Head of Mobile Миша Вассер вместе с другими экспертами мобильной разработки ответил на вопросы Практикума о трендах сферы и прогнозах на этот год. Собрали в этом посте главное.
У iOS-разработки есть будущееApple вносит послабления в свои ограничения. Недавно платформа разрешила российским разработчикам принимать платежи вне App Store. Возможно, вскоре iOS-разработчикам вновь станет проще жить.
Flutter — лидер кросс-платформыВ 2023 году доля кросс-платформенной разработки увеличилась с Flutter во главе. Но нативная разработка всё-таки перевешивает — ее по-прежнему выбирает бигтех и частично средний бизнес.
RuStore набирает ход, а вот российские ОС нетRuStore приземлила у себя крупные бренды, например Сбер и Альфа-Банк, и развивает собственные инструменты для разработчиков по примеру Google. А вот отечественные операционки затихли. «Аврора» и «РОСА Мобайл» будто сами тормозят развитие внутренними ограничениями.
SwiftUI продолжит набирать популярностьТренд на SwiftUI у нас пока до конца не оформился, и UIKit всё еще востребован. Но с каждым обновлением SwiftUI становился всё лучше.
Битва Compose и XMLCompose чаще встречается в вакансиях, некоторые компании переходят на него: он удобнее и функциональнее. Но XML пока остается базой.
Ссылку на полный материал оставили выше. А если хотите больше новостей о мобильной разработке, заглядывайте в телеграм-канал Саши Ворожищева, Head of Flutter/iOS. Некоторые владельцы iPhone 15 рассказали о проблемах с подключением к ряду Bluetooth-устройств. Сложности возникают при сопряжении смартфонов с автомобильными системами или наушниками.
Один из пользователей заметил, что смартфон начал регулярно отключаться от системы автомобиля BMW 2014 года выпуска после обновления до iOS 17. По его словам, подобных проблем нет с iPhone 12.
Другие владельцы iPhone 15 сообщили об аналогичных проблемах с более современными продуктами, такими как AirPods и Beats Studio Max. Наушники отключаются и подключаются снова, а вызовы прерываются через 5-10 минут разговора.
Сообщения о проблемах с Bluetooth появляются с октября 2023 года — спустя месяц после релиза iPhone 15. Однако неполадки возникают и после обновления до iOS 17.3.1. В Apple об этой проблеме знают и обещали исправить её с выходом iOS 17.
Сложности наблюдаются в основном у владельцев iPhone 15 и iPhone 15 Pro. Некоторым удалось заменить устройство, и это оказалось единственным способом решить проблему. Перезапуск системы, сброс на заводские настройки и другие базовые методы устранить неисправность не помогли.
Браузерный движок WebKit (Safari и Epiphany) переходит на использование для отрисовки 2D-графики библиотеки Skia, применяемой в Google Chrome, Firefox, ChromeOS, Android и Flutter и поддерживающей отрисовку с использованием GPU. Портирование проведено компанией Igalia в рамках инициативы по оптимизации производительности WebKitGTK для GNOME. В качестве причины миграции упоминается достижение предела в процессе оптимизации производительности 2D-отрисовки с использованием CPU и возникновение необходимости задействовать GPU для дальнейшего повышения производительности.
Попытки добавления в библиотеку Cairo, которая применялась в WebKit, возможности 2D‑отрисовки с использованием GPU не увенчались успехом из‑за архитектурных особенностей решения, а проект написания собственной библиотеки отрисовки был отброшен из‑за трудности в достижении баланса между производительностью и качеством. Что касается производительности, то начальный порт WebKit на Skia при прохождении тестов MotionMark на ПК показал ускорение отрисовки в два раза, по сравнению со старым кодом, использующим CPU.
В феврале 2024 года ветка WebKit, переведённая на Skia, достигла готовности к передаче в основной состав кодовой базы WebKit. После обсуждения с разработчиками из Google, Sony, Apple и Red Hat было принято решение о переводе WebKit с библиотеки Cairo на Skia, и в настоящее время код для поддержки Skia уже принят в основную ветку WebKit.
Источник: OpenNET.
В рамках празднования десятилетней годовщины проекта GBA4iOS разработчик Райли Тестут выпустил свой эмулятор Game Boy для гарнитурыVision Pro — GBA4vOS. В настоящее время проект поддерживает эмуляцию Game Boy, Game Boy Color и Game Boy Advance.
Эмулятор позволяет управлять мини-играми WarioWare, просто поворачивая окно перед собой. А вам всегда казалось, что кнопки на Game Boy Advance SP слишком маленькие? Для этого тоже есть гигантское решение.
«10 лет назад, мы с моим другом Полом Торсеном выпустили GBA4iOS, будучи старшеклассниками. Я никогда не забуду тот день и те многие часы, которые мы провели вместе после школы, создавая его. 💜 Чтобы отпраздновать это событие, я рад сообщить, что возродил GBA4iOS для новой эры вычислений: встречайте GBA4vOS, лучший эмулятор Game Boy Advance для VisionOS», — пояснил Тестут.
Эксперты из аналитической компании Appfigures выяснили, что в настоящее время самым дорогим приложением в App Store для гарнитуры Apple Vision Pro является обучающая интерактивная таблица Менделеева под названием Lively Element. Это приложение от китайской компании Education Technology продаётся за $98 (около 9 тыс. рублей).
Самым дешёвым платным приложением для Vision Pro является утилита Spatial Air Timer за $0.29, которая позволяет устанавливать неограниченное количество 3D-таймеров.
По сети поползли слухи, что в новой версии iOS поменяется дизайн. Вот что известно:
Журналисты пишут, что iOS 18 и iPadOS 18 будут визуально напоминать операционную систему гарнитуры Vision PRO.
В приложении Apple TV на iPadOS 18 появится полупрозрачная боковая панель (такую же в прошлом году уже добавили в приложение tvOS 17.2).
Дизайн обновится у большинства системных приложений, в том числе у Safari.
Пока это только слухи, официально Apple представит iOS 18 только в июне.
Мне кажется, людям может и не зайти. Ну или по крайней мере не сразу, потому что пользователи — те еще консерваторы. Что думаешь?
Откуда слухи: [тык].
Приложение «Тинькофф Инвестиций» снова стало доступно в App Store под названием «Календарь Инвестора». «Тинькофф Инвестиции» рассказали о этом в своём Telegram‑канале. Там отметили, что приложение будет в открытом доступе «очень короткое время».
Кроме основных функций в него добавили подборку с самыми доходными стратегиями, дали возможность пользоваться цифровым портфельным управляющим и закрытыми каналами в «Пульсе».
Согласно описанию в App Store, «Календарь инвестора» — это «удобный календарь корпоративных событий, специально разработанный для инвесторов».
Предыдущая версия «Тинькофф Инвестиций» продолжит работать, но без новых функций.
Для пользователей Android ничего не меняется: все функции доступны в последней версии приложения.
505 Games официально выпустила Death Stranding Director’s Cut на устройствах с iOS, iPadOS и macOS. В РФ приобрести локализованную версию игры можно в App Store за 1790 рублей.
Запуск Death Stranding Director’s Cut поддерживается только на новых устройствах Apple:
iPhone — iOS 17.0 или новее и устройство с чипом A17 Pro или новее (iPhone 15 Pro и 15 Pro Max);
iPad — iPadOS 17.0 или новее и устройство с чипом M1 или новее;
Mac — macOS 12 или новее и компьютер Mac с чипом Apple M1 или новее.
Разработчики уделили особое внимание локализации, полностью переведя игру на русский язык. Death Stranding Director’s Cut также предлагает функцию кроссплатформенности, позволяющую игрокам начинать игру на одном устройстве и продолжать на другом, используя свой Apple ID.
Для установки игры первоначально требуется 13 ГБ свободного места, в то время как полный размер игры на iPhone и iPad составляет более 50 ГБ, а на Mac — 77 ГБ.
Death Stranding — игра в жанре action с открытым миром, разработанная студией Kojima Productions в сотрудничестве с Guerrilla Games и изданная Sony Interactive Entertainment для PlayStation 4 в 2019 году.
Epic планирует запустить Epic Games Store для iPhone в этом году в ЕС, а также вернуть Fortnite в iOS.
Ранее Apple пообещала сделать iOS-разработку более открытой в ответ на требования Евросоюза. Изначально генеральный директор Epic Тим Суини раскритиковал новые правила компании.
Однако теперь студия заявила, что запустит магазин в тех регионах Европы, на которые распространяется действие Закона о цифровых рынках. Одновременно Epic «продолжит доказывать судам и регулирующим органам, что Apple нарушает закон», запретив Fortnite из-за сторонних платежей внутри приложения.
Apple по-прежнему регулирует работу сторонних магазинов приложений, поэтому возможно, что у Epic возникнут проблемы с запуском. Он берёт меньшую комиссию, чем Apple App Store.
Apple рассказала на сайте поддержки, что компания вдвое увеличила лимит на количество отслеживаемых в «Локаторе» вещей. Раньше можно было добавить до 16 устройств, а в iOS 17 это число увеличили до 32.
На вкладку «Вещи» в приложении «Локатор» можно добавлять метки AirTag, магнитные кошельки MagSafe и устройства от сторонних производителей. Местоположение гаджетов от Apple отслеживается во вкладке «Устройства».
Компания Cappella представила одноимённое приложение, которое «переводит» плач грудных детей, если они испытывают дискомфорт, устали, голодны или нуждаются в смене подгузника. Демонстрация решения состоялась на выставке CES 2024 в Лас-Вегасе.
Приложение использует искусственный интеллект и машинное обучение для расшифровки потребностей младенца. Компания уверяет, что точность её технологии составляет 95%. Если пользователь не согласен с оценкой потребностей ребёнка Cappella, то он может уведомить компанию об этом через приложение.
Cappella также работает над опцией, которая будет учитывать параметр того, холодно ли ребёнку или жарко. Стоимость подписки на сервис составляет $10 в месяц. Приложение доступно как в App Store, так и в Google Play.
В прошлом году на CES 2023 Quantum Music представила устройство на базе ИИ с аналогичным функционалом — Qbear+. Гаджет умеет определять потребности ребёнка, а также автоматически воспроизводить расслабляющую музыку. Однако в случае с Cappella родителям не придётся приобретать новое устройство, а лишь оплатить приложение на своём смартфоне.
Apple на специальной странице Apple Developer подробно описывает все рекомендации и требования для запуска приложений Apple Vision Pro в App Store. Там есть подробная информация о том, как разработчики должны тестировать свои приложения, готовить скриншоты, создавать иконки и многое другое. Apple также предоставляет подробную информацию о том, как разработчики должны называть и описывать свои приложения. Хотя такие пункты, как использование бренда visionOS со строчными буквами v и упоминание Apple Vision Pro без разделения полного названия продукта, не удивляют, но последние требования похожи на нестандартную фантазию маркетологов.
Компания просит разработчиков не ссылаться на приложения visionOS, используя такие термины, как AR (дополненная реальность), VR (виртуальная реальность), XR (расширенная реальность) или MR (смешанная реальность). Вместо этого Apple говорит, что приложения visionOS — это «приложения для пространственных вычислений».
Ранее в своих публичных заявлениях Apple описывала Vision Pro как продукт с технологиями дополненной и виртуальной реальности. Хотя действительно, в большинстве маркетинговых материалов Apple говорится, что Vision Pro — это платформа «пространственных вычислений». Даже на WWDC 2024 генеральный директор Apple Тим Кук представил Vision Pro как «совсем новую платформу дополненной реальности».
Apple выпустила Xcode 15.2, поддерживающий разработку приложений для фирменной гарнитуры виртуальной реальности Vision Pro. Среда разработки включает в себя поддержку Swift 5.9, SDK для iOS 17.2, iPadOS 17.2, watchOS 17.2, tvOS 17.2, macOS Sonoma 14.2 и visionOS. Обновление доступно в магазине приложений Mac App Store.
Ранее Apple сообщила, что продажи гарнитуры виртуальной реальности Vision Pro начнутся 2 февраля 2024 года. Сперва устройства будут доступны пользователям в США. Возможность оформить предзаказ откроется 19 января 2024 года, а цена одного комплекта составит 3,5 тыс. долларов.